錯過就是錯過了(一位les的自白)

故事發生在3年前吧..

那時應該是中六剛畢業吧

和班上一位女同學曖昧了很久

但我總覺得畢業後我們就會分開

所以一直保持著這樣的曖昧關係

不近也不遠兩人都不越界

畢業後

原以為我們會沒有交集

沒想到你卻在那年的8月約我去南丫島

出發前一天晚上睡在你家

隔天你媽載我們一起去上船

到了機場

你媽問我說：你這樣跟我們家xx走在一起會不會被當成情侶啊？

我完全愣住，畢竟前一天我們才牽著手一起睡覺..

你馬上激動的回答：怎麼可能啊！她是女生欸！！

那南丫島的4天3夜

我們睡在一起抱在一起

其實就像情侶一樣

好像是最後一天晚上

你姐買了一些酒和下酒菜

然後把酒混在一起配著食物一起吃

原本酒量就不好的我

大概喝了4杯頭開始有點暈

便跟大家說了晚安要回房間

你走在我後面和我一起回房間

我們兩個坐在床上聊了一下今天去的景點

後來我告白了

但你覺得我們不可能有未來所以拒絕了我

當天晚上的我們

眼睛都哭腫了

我們哭著，明明很愛卻不能在一起..

那晚我不知道是酒後亂性還是怎樣

脫了彼此的衣服

我們什麼也沒做

只是相擁著

那晚是我們最靠近彼此的距離

卻也是最難熬的夜...

隔天

像什麼都沒發生的把行程走完

上了船後

我說反正回去之後我們就不會有交集了吧

只是心刺痛著....

其實我真的很愛你..

回家後

我跟我媽分享著南丫島

其實我想到的都是你

大概是玩完回家的第6天晚上

我哭著跟我媽說我喜歡女生

我：媽，你會恨我嗎⋯⋯

媽：我不會..你怎樣都是我的小孩

我：我真的很喜歡她...

媽：也許只是你一時的感覺認知錯誤了，先好好睡覺，我們以後再說

那天的我就在我媽的懷裡一直哭著...

直到而家，我都係好掛住你
你知道嗎

橙

我們一起聊心事，

我們一起散步，

我們一起晚餐，

我們偶爾一起上班，

我們一起看夜景，

我們一起喝酒，

我們一起旅行，

我們一起去平溪許願，

我們一起畢業。

我們有好多事情都是一起，怎麼現在的我們，都變成自己一個。我喜歡你，已經不是秘密，你不拒絕，也不答應，可是我們在兩個人都空間裡牽手，接吻，擁抱。可是，你依舊不是我的女朋友。

我們只是朋友，親密的朋友。

而現在，我跟她連陌生的朋友都不是

去台灣 同性婚姻合法

意志力不夠就算了吧

果然是場美夢 也該醒了

曾經我們好近好近

習慣了你的寒暄你的關心

突然像斷了線的風箏

也許我們都累了

需要一點時間和空間喘息

只希望這份得來不易的情感不要被時間給稀釋了

你給了我一絲希望的同時也帶給我極大的絕望

世人目光唔係個個都可以抵擋到